% Exercícios.
%
% Detalhe da demonstração.

\begin{exercise}
  Por que na demonstração
  da Proposição \ref{prop:compacidade_com_bases}
  podemos afirmar que existem
  $V_1, \dotsc, V_n \in \family{V}$
  tais que a família
  $\family{U}_{V_1} \cup \dotsb \cup \family{U}_{V_n}$
  cobre $X$.

  \begin{answer}
    Sabemos que
    \begin{equation*}
      \bigcup_{V \in \family{U}} \family{U}_V
    \end{equation*}
    tem uma subcobertura finita
    $U_1, \dotsc, U_n$.
    Mas cada $U_j$ pertence a algum $\family{U}_{V_j}$.
    Em particular,
    \begin{equation*}
      X
      \subset
      U_1 \cup \dotsb \cup U_n
      \subset
      \left(
        \bigcup \family{U}_{V_1}
      \right)
      \cup \dotsb \cup
      \left(
        \bigcup \family{U}_{V_n}
      \right).
    \end{equation*}
  \end{answer}
\end{exercise}
